 alias ls='ls --color=auto'
    #alias dir='dir --color=auto'
    #alias vdir='vdir --color=auto'
    alias lista='ls|vaca'
    alias vaca='cowsay -r|lolcat --animate  --duration 5 '
    alias vacarm='echo "borrado exitoso"|cowsay -r|lolcat'
    alias remove='rm -rfi'
    alias grep='grep --color=auto'
    alias fgrep='fgrep --color=auto'
    alias egrep='egrep --color=auto'
    alias repo='git init'
    alias f5='bash'
    alias add='git add' #trackear archivos
    alias status='git status' #revisar status de git
    alias removegit='git rm --cached' #destrackear archivos
    alias commit='git commit -m' #commit archivos nuevos
    alias commitex='git commit -am' #commit archivos modificados
    alias config='git config --list' # lista de configuraciones
    alias configurar='git config --global' #configurar parametros de git
    alias versions='git log --stat' # mostrar versiones com detalles de camios
    alias cambios='git show' #mostrar los camios que se hicieron
    alias compa='git diff' #comparar dos camios
    alias recu='git reset --hard' #regresar versiones quitando las posteriores
    alias check='git checkout' #regresar de forma segura 
    alias rama='git branch' #crear una rama
    alias fusion='git merge' #fusionar ramas
    alias remote_add='git remote add origin' #a√±adir origen de github
    alias remote_act='git remote set-url origin' #actualizar el origen de github
    alias remote_rev="git remote -v" #revisar el origen de github
    alias addgit='git push origin' #mandar a github
    alias pull='git pull origin' #traer de github
    alias llave='eval $(ssh-agent -s)' #revisar agente ssh
    alias vs='echo "abriendo vs code"|vaca && code .'
    alias abrir='echo "abriendo "|vaca && pwd|vaca'
    alias xampp='sudo /opt/lampp/lampp start'
    alias desktop='sudo /etc/init.d/xrdp start'
